日本30年前舊報紙「預言」 2020年全球一半人染病

日本30年前舊報紙「預言」 2020年全球一半人染病
2020-07-28 17:03

日本30年前舊報紙預測2020半數人類染疫。網上圖片

新冠肺炎持續在各地擴大，全球累計確診人數攀升至1650萬例，造成至少65萬人染疫喪命，疫情最為慘重的美國、巴西以及印度，境內確診數都已飆破數百萬例。近日有日本網民翻出日本傳媒30年前出版的報紙，發現當時早已預言2020年將有一場大災難，且其中的許多細節都符合現今情況。

根據《岐阜新聞》於1990年5月2日的報道中指出，世界衞生組織針對全球暖化災害預測發表一份報告，內容提及全球暖化將會造成瘧疾等傳染病大流行，「2020年有一半的人類會感染傳染病」；此外，報告中還提到，假如臭氧層的破洞仍持續擴大，將可能造成人類免疫力低下。

這份報紙中出現許多關鍵字，包含「2020年」、「傳染病」以及「免疫力低下」，都符合現今在全球肆虐的新冠肺炎疫情，儘管目前確診病例未及全球人口的半數，不過疫情範圍仍持續在擴大當中，已對200多個國家造成嚴重影響，這也讓網民形容「真的說中了」、「簡直是神預言！」

不過，《岐阜新聞》事後對此回應，雖然這則報道與今年的疫情和局勢有部分「關鍵字」吻合，但其實在細節方面並不相同，望民眾還是多將焦點放在正在變化的時事上。

一半人

話說阿基拉預言東京奧運停搞，都大約係32年前
點解以前日本可以不停預測中30年後嘅疫情？
係咪有我地呢條timeline 嘅後代時空穿越左去日本?

20世紀少年

新冠肺炎
武 漢 肺 炎

因為佢地有多啦A夢